[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для сравнения двух значений на равенство в Python?",
        "options": [
            "=",
            "==",
            "===",
            "!="
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что выведет код: print(type(5))?",
        "options": [
            "<class 'int'>",
            "<class 'float'>",
            "<class 'str'>",
            "5"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для комментариев в Python?",
        "options": [
            "//",
            "#",
            "/*",
            "--"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как создать пустой список в Python?",
        "options": [
            "list()",
            "[]",
            "list() или []",
            "empty_list()"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что такое цикл for в Python?",
        "options": [
            "Условный оператор",
            "Функция для ввода данных",
            "Конструкция для повторения действий заданное число раз",
            "Способ объявить переменную"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой метод добавляет элемент в конец списка?",
        "options": [
            "append()",
            "add()",
            "insert()",
            "push()"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что означает сокращение \"IDE\"?",
        "options": [
            "Integrated Development Environment",
            "Internal Data Engine",
            "Interface Design Element",
            "Interactive Debug Executor"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных в Python неизменяемый?",
        "options": [
            "list",
            "dict",
            "set",
            "tuple"
        ],
        "correct_option": 3
    }
]